格羅方德宣布紐約州 Fab 8 晶圓廠擴產，用以合作生產美國國防部晶片

格羅方德宣布紐約州 Fab 8 晶圓廠擴產，用以合作生產美國國防部晶片

全球都在爭取晶圓代工產能的當下，繼台積電與三星都宣布即將在美國設立新晶圓廠之後，全球排名第四的晶圓代工廠商格羅方德（GlobalFoundries）也在台北時間 17 日宣佈，將與美國國防部立合作夥伴關係，以提供安全可靠的半導體解決方案。而在該解決方案中，格羅方德預計在紐約州北部的馬爾他 Fab 8 晶圓廠中建立新的產線，用於生產美國國防所需要的晶片。

外電表示，根據格羅方德計劃，位於紐約州 Fab 8 晶圓廠的新產線將在 2023 年送交首批生產晶片。格羅方德一直與美國國防部合作，包含旗下美國佛羅里達州 Fab 9 與紐約州 Fab 10 等晶圓廠，都有生產美國國國防部的地面設施晶片。Fab 8 晶圓廠新產線生產預計 2023 年送交首批晶片，預計用於海陸空和航空系統，採用 45 奈米製程生產。

格羅方德表示，新產線未來預計提供美國國防部差異化 45 奈米絕緣體矽技術的安全晶片。差異化是指晶片具更高可靠性和更低功耗。這次格羅方德與美國國防部的最新合作計畫，美國政府除了因應近期全球晶圓廠產能欠缺造成晶片供應吃緊的規劃之一，另一方面則是宣示美國正積極釋放鼓勵國防晶片在地製造的訊息。

2020 年 6 月，美國民主黨參議員 Mark Warner 和共和黨參議員 John Cornyn 舊提出《晶片生產獎勵措施法案》（CHIPS，the Creating Helpful Incentives to Produce Semiconductors），提出一系列投資和獎勵措施，以支援美國半導體製造，確保研發和供應鏈安全，確保美國半導體製造技術全球領先地位。美國國防部針聲明指出與格羅方德合作，只是國防部為確保美國維護國家和經濟安全所需的微電子製造能力採取的步驟。

據瞭解，格羅方德紐約州 Fab 8 晶圓廠擁有近 3,000 名員工，且投資已超過 130 億美元。依照最新合作計畫，格羅方德將繼續在附近購買土地以擴展 Fab 8 晶圓廠面積，以擴增新產線，以支援美國政府和客戶的強勁需求。

當年跣到AMD攤攤腰嘅女朋友

其實自從民煮狗上台CUT哂D補貼 台積電間廠都收收地皮
話設廠果D都變成空頭皮票

TSMC講左話喺AZ設廠

到而家好似仲未成事